日本最受歡迎的運動、運動員是........

日本民調專業機構－社團法人中央調查社，日前針對日本民眾進行「人氣運動」調查，42
歲的馬林魚外野手鈴木一朗，連續2年獲選最受歡迎運動員。而最喜愛的職業運動部分，
日本職棒排名第1；至於球迷最愛的職棒球團，則是陽岱鋼效力的讀賣巨人。
中央調查社是在5月12日至21日以隨機抽樣的方式，針對全日本20歲以上的男女進行調查
，總樣本數是1251人。

在最喜愛的職業運動方面，日本職棒自1996年起，連續21年人氣最高。其次是大相撲，之
後才是職業足球、職業網球和職業高爾夫。

而在最受歡迎運動員部分，前10名依序是：1鈴木一朗、2錦織圭(網球)、3淺田真央(滑冰
)、4稀勢の里(大相撲)、5羽生結弦(滑冰)、6大谷翔平(棒球)、7長嶋茂雄(棒球)、8內村
航平(體操)、9坂本勇人(棒球)、10松山英樹(高爾夫)。

其中，鈴木一朗在男性受訪者中，是所有運動員中排名第1，女性受訪者排名第3，最受女
性受訪者歡迎的運動員則是錦織圭。而在年齡層方面，鈴木一朗在20歲世代排名第3，同
樣輸給第1的錦織圭，不過其他在30、40、50、60、70歲的民眾心目中，他都是人氣最高
的運動員。

至於最受球迷喜愛的職棒球團方面，讀賣巨人和阪神虎，自1993年以來，維持前2名不動
；去年拿下日本一的廣島，則首度升至第3，接著才是日本火腿、軟銀、中日、樂天、橫
濱、西武、養樂多、羅德，人氣墊底的則是歐力士。

另外，日職今年在高校棒球比賽導入「突破僵局」制，有37.4%受訪者贊成，36.8%反對。
針對大聯盟今年首度實施故意四壞球採用申告制，若日本職棒也要比照辦理，有27.6%讚
成，高達44.7%反對。(鍾裕能／綜合報導)

日本人咁鐘意棒球

日本好似無其他球類運動員可以達到鈴木一朗個高度
嗰陣佢喺MLB打起,成個日本啲人當佢神咁拜